太重太肥做平板支撐手踭好痛可以點算

. 已經用兩塊瑜伽墊但係手踭同膝頭仲係好痛
今日發現手踭係有啲腫痛

即係肚腩貼地
手腳升起？

唔好做

我太肥

減肥

真心問 做黎為乜
減肥做平板哂時間
操腹做平板都係哂時間

減緊

你要明白減肥個原理

飯後急步行兩三個月先

Reserve Plank

放棄，唔想你受傷

我以為好有用
可以令啲肉實啲

減肥首要永遠係飲食

我2個月減咗20磅了
會繼續努力

咩嚟

用軟林林嘅野墊左

攬住我

有呀 吃得算清淡了

想實啲就認真做gym

我用咗兩張都痛

我有做😅😅🙏

厚毛巾墊手

手踭痛代表妳姿勢唔好 試下隻手臂同背擺番係90度 用腹肌發力

今晚試下謝謝

今晚試下再報告

買塊厚既yoga mat 墊囉
唔好聽d 人鳩up 啦做多做少都好過你成舊脂肪訓起床

好成功 但小心反彈

繼續飲食配合有氧先 仲係太重

做plank 點做到膝頭痛？

加油 正路係腹肌同core最受力 大脾同手臂只係輔助肌

做樹式

挺胸收腹夾屎忽 企直30秒

都練到平板想練既 core

七分飲食，三分運動

有道理 我而家30分鐘帶氧 20分鐘負重 最尾再20分帶氧
一個星期個人精神咗
比起之前每日跑30分鐘街
好似個身形做gym收得快啲

反轉做

我有帶氧 發現自己唔太跑得郁
將部跑機校到最斜 5speed 大步行30分鐘
感覺個pat同腳比起5speed跑更攰

加軟墊o係底囉

平板踢單腳就好痛

肥婆晚晚要食牛腩運動又唔做

通常話食得清淡個啲 都係唔識計卡路里

好辛苦 我每次只捱到10秒
加埋加埋先有2分鐘

我試緊自己坐直縮肚
但一耐就放鬆

你個名。

咁就唔好做平板支撐
因為真係垃圾動作黎
唔知點解比人吹奏

搵yoga mat

點解嘅 我見好多男或女喺utube 教學
都話好有用

弘好勁

轉用手掌撐住 睇過啲channel話頂唔順可以用手掌代替

行咁耐

唔好咁肥

妳日日都操腹？

你幾重？

拎cushion 毛巾摺埋
加油樓主

手踭痛我明
點解膝頭會痛?

手踭痛係因為腹肌唔夠力 變左啲力去曬手踭度
試下做其他動作train 返腹肌先

Core，肥瘦都要練，加油

冇離心收縮向心收縮
做得唔耐（你做完一組都收皮）
消耗低
如果你話你要針對哩種耐力黎練（功能性）咪咁練

轉做其他動作，好痛唔應該再做
本身有做帶氧就加強個動作難度
你係想做腹，做登山跑試下用手掌支撐做唔做到
再唔係就做捲腹，抬腿

平板係用核心肌去做 理論上啲力唔係落曬手度
係咪做個陣姿勢同呼吸唔岩？
又或者練左核心先再做平板

成日覺得平板睇落好易 但要做岩好難

減脂先再做平板支撐
你而家有層厚脂肪係肚 操到幾多肌肉都唔會好顯現到

行下未算

可以試下跑步減左脂先
如果係想用平板支撐做HIIT 試下唔好用腳尖企改用膝頭哥
但如果就咁平板支撐hold唔知幾多分鐘for減肥就算數啦

有冇留意個心跳幾多?

認真,摺起張墊,做多3,4層
利申,做到2分鐘
咪理d on9咩唔係用手力
講到隻手凌空完全唔洗受力咁

做abs wheel/crunches

朝頭早可以去做空腹有氧

我一星期5至6日帶氧
加4日負重 不過唔夠力 要練下力
對身體好啲

2020年都仲有人以為脂肪可以轉化成肌肉

玩黃狗射尿
平板單腳踢

唔好咁快做住運動先啦 落左磅再做 關節未必咁易支撐到

215

急行

消330卡

認真? 仲未死?

減肥囉dllm

認真 咁跑未必減到

當中除左食清啖仲做左咩先

我做咗三個月gym，跟教練，一星期一到兩次，每次差唔多一個鐘
因為唔跑得，所以如果做帶氧只係踩單車，每次半粒鐘
中間冇特別介口乜都照食
係屋企冇嘢做就會做abs
三個月都算佛系咁減就減咗10kg
我覺得做gym跟教練都幾緊要
唔識做之後用錯力仲衰

減咗肥先再操肌啦...

手踭唔夠肉
食多啲野先做

有氧好似係太密喎 低強度定高強度？
如果只係捱到十秒total兩分鐘 俾腹肌抖兩日 再做30秒x4組

真

要急跑？

其實減肥唔使搞咁多野
飲食佔7成 運動佔3成
你注意飲食+每星期做3-4次帶氧運動（eg慢跑40分鐘）

做錯姿勢。做得啱30蚊就收皮喇，仲會輪了手痛？

有冇相睇下你有幾肥？

食一餐行兩三個月
一日三餐最少都行半年

會唔會壞左?
你自己感覺點?
正常KEEP唔到215 嫁啵 你會暈/暴斃

食少幾舊肥豬肉 踩單車機肥人關節無咁傷.

減左先..

減太快 反彈得仲快

女士可以試下用手掌先 方法一樣 轉左用手掌做支撐

你食得清淡係食咩？
可唔可以講下3餐食咩？

好勁

咪聽上邊鳩up,,其實一邊減肥一邊操肌冇問題
新手兩邊一齊做仲快見效又冇咁易反彈
不過問題在於你自身體重過重而肌力不足下，未必做到某啲自重訓練
所以可以考慮去做gym,或者買橡筋帶/啞鈴練住先

我14x都暈咁滯，你215仲未暈低

Btw 介甜介澱粉介汁先 澱粉逐步介
帶氧唔使太密，但要keep住，想方便就單車機，跑步或者yoga
加啲手腳負重運動都可以
減番啲肥肉先

之後無咁啲肥肉就可以帶氧維持，加番多啲全身肌肉訓練，呢段時期跟教練會比較易堅持到，無咁易傷，我帶氧就可能會轉下啲泰拳之類無咁悶。蛋白質要多，澱粉可以有番少少
有恆心既3個月會開始見到少少肌肉，之後keep住就輕鬆咖喇

加油

80 90 120 150 180 215 214 212 180 。。。。。。。。80

有冇試過16:8 斷食？

可以練full planche

而家做緊week2
我一向唔食早餐
不過早咗食完晚餐
有戒澱粉2個月
有時晚上好餓

游下水减下先

你本人感覺點?
好喘氣? 暈咁滯?
正常keep 150 心跳咁上下, 跑1粒鍾咩都夠, 唔洗太辛苦

爆旋陀螺？

我都係咁諗可以滾返屋企

其實你可以用膝蓋落地做住先，英文叫half plank，你可以上網睇吓。同埋太重可以做啲唔使體重負荷嘅cardio，例如踩單車同游水，淨係做平板消耗唔到幾多卡路里。不過都有用，腹肌實啲對你做唔同動作嘅穩定性會高左，同埋肚腩望落去都會細啲，因為佢會包實啲啲內臟。不過你記得做plank pat pat唔好跌，唔係會傷腰。加油啊！

以為係變咗訓係到舉手

除左澱粉仲有食咩可以增加力量？
我開始做gym後少左食澱粉但係教練話我氣力唔夠

慣咗就唔痛

行斜路都二百幾

做平板大忌係時間長喎
做果幾分鐘都哂時間不如唔好做人

唔食早餐抵你肥到隻豬咁犯撚哂大忌
早餐係老鏈一撚定要食，如果唔係就算俾你減到半個月就反彈成百

明明有其他大把更好既動作操肌 做平板點解唔係哂時間

減完肥先做咪得，咁簡單

真係，本來懶，成日唔做運動，又貪食
試過每日計住個卡路里嚟食嘢，
減得勁快，胃口都會細咗，
但冇特別偏食，又冇乜做運動
三個月72kg -> 60kg (178, 男)

之後冬天一凍，愈食愈多又肥返

急步行減？

減咗肥先 飲食最緊要 一個禮拜跑返4日步

喺床上面做

如果太重 唔好跑啊 可以踩單車會冇咁傷膝頭哥

減小食量先啦
同埋有其他收腹嘅動作嘅，好似crunch咁
做其他練腹嘅動作啦

唔可以完全戒碳水嫁
碳水係人體既興奮劑
食少少會令到個人開心啲同力量大啲
如果怕既就食蕃薯呢類低GI食物

記得要戒糖

做plank push up

其實樓豬你做運動時
盡量Keep住自己最大心跳60%-70% 一段時間
已經可以減脂
唔好以為下下Chur到最高就叫好
你擺明係個心負荷唔到

你膝痛係因為你50分鐘帶氧

呢個就有用好多 當操埋三頭都好丫嘛
齋plank 真係哂鳩氣

平板點會無用 可以訓練成身之餘又練到個core

我試過一個月減10kg
首先唔建議跑步
你太重 膝頭哥未必頂到
跑唔郁你無成就感好難堅持落去

建議每日做重量訓練
但唔好每早都做同一舊肌肉
例如今日做二頭 聽日做三頭

飲食我當時心急咩都白烚
你唔想咁痴線都係建議食低GI
將攝取卡路里壓低過每日所需

長遠黎講都係build muscle 提升新陳代謝

正唔正

你都傻 根本唔關事
大把人唔食早餐

我用同樣時間 可以大把動作有效過佢 咁咪無用
同埋佢只係好低強度既等長收縮運動 所以真係廢架

太重太肥就去行下平路先啦

其實食得少減肥係治標唔治本 重點係食得清

on9 平板可以訓練你既大小核心肌群 對你練其他肌肉都好有幫助
特別係加強你既穩定度同減少受傷機會 你估佢只係用黎操腹咩

如果係練核心（當然核心唔淨係指腹）咁點解唔做捲腹，抬腿 一樣可以加強穩定性
如果勁啲既 點解唔做龍旗 前水平
我講佢廢 唔係話佢無功用
係佢性價比唔高 如果你平時做開 好鍾意做 得罪你就唔好意思

Core 唔等於腹

有用你就唔會太重太肥啦啲肥婆係唔撚面對現實
飲食唔均衡又唔撚做運動，戒乜都冇用

唔完全等如腹 應該係成條腰（腹橫直，腹內外斜，下背...)
不過我諗樓主咁講係講腹

何不食肉糜

肉糜太油膩

crunch比較isolate
而plank差唔多成身都要參與 臀腹核心背
另外你講既龍旗 前水平 我諗你個crunch做得幾好 無做plank黎練你唔會做得靚
另外性價比黎講 plank係比crunch好 講練core既話
如果你話練腹就Crunch會好D

如果你覺得難
可以試下做健身環果個平板支撐
我一日都做幾百下.分開4set

咁樣討論咪幾好
我覺得呢 plank 既好處係簡單 新手都做得 呢個係真
不過如果係有限時間內操（例如1個鐘至個半鐘）我覺得就會有好多更重要既嘢做（大肌肉群）
如果你講減肥黎計就真係麻麻
最多係做哂所有嘢 埋齋操下
樓上有位師兄post 左plank push up
我就覺得係有用啲
好多時啲無操開既人 求其做 10分鐘plank 就覺得做左運動 係好on99

呢個係健身環個動作
我暫時睇到只有支那果邊有教
佢呢個動作無平時支板支撐咁辛苦.亦無咁悶
但初學果時係好難學識.你會做唔到20下.30下
但慢慢你個肌肉就會受到
我由最初完全唔做平板支撐.根住開始玩健身環
我有研究過佢呢個動作安唔安全.但我依家一日都至少百幾下
佢係比起就咁平板支撐係易入手.亦無咁易傷
因為正常如果你個core唔夠你會痛

其實有心操野 除左操大肌群之外 核心都要操

你有冇睇清楚
邊度有話唔運動
邊度有話唔均衡

呢樣真
真係做得岩既
唔關體重事 成個身都會平均發到力
唔係淨係得某個位痛

支持

你瞓咗好多年喎

又話每日做3 set plank 最快減肥嘅

佢思想仍然停留喺飯要食多 早餐食麵思想

講漏咗其實負重緊要過帶氧
當然兩樣都要做，但帶氧你做太多都冇用

運動

早餐要食包呀粥呀腸呀蛋呀！但食飯就唔得嘅

訓練+飲食+睡眠 同樣咁重要

我永遠都係叫人嘗試少飯
曾經淨係少飯無少餸
間唔中少食一兩餐
就減左 30 磅
之後要 keep 就增加返少少飯

我一晚清800卡 拉勻當5日
我一星期減4000卡
等如減咗3日半應該吸收卡量

只要平時清淡啲 食少啲
有運動 唔洗計到咁盡卡路里
何況我想一年減50磅
而家2個月有20
之後會慢啲 但會堅持

燒卡路里係低
但練強肌肉應該都唔錯架 bor??

隻手臂咁樣坐落地
唔係手臀痛可以係邊到？

平板同掌上壓
通常 d 人會錯o係胸腹沉左落去
向後挺返就會好好多

要食夠基礎代謝 如果唔係妳既TDEE會跌

唔食早餐都均衡到肥婆特別多自創理論

一個星期減2KG最健康
加油

墊太薄

斷食法...

操腹做平板哂時間 師兄係咪hold到15分鐘 係咪應該玩sit up 200下/日

練肌肉唔強
都話冇向心同離心收縮

你點做先？會做邊啲？

比你hold到15分鐘
係肌肥大既成效都係唔大
除非你只係為功能性

真係有用就唔會仲係太重太肥啦咁不如用齋啡法仲實際，而且普遍成功率都高又多實證

你既目標係想點先？減脂 練核心？Hold 15分鐘 就幾無謂講真 你已經可以做好多唔同既訓練
另外sit up 200下/日 其實幾傷腰 真係唔係做 你可以去問下物理治療師/骨科醫生
會椎間盤突出
我會比較建議捲腹 抬腿

利申無用過斷食法 因為我胃口細 如果用斷食會食唔夠基礎代謝 斷食飯都要配好良好既飲食既 唔通係8個鐘內食三餐金拱門咩

唔係話keep返個高能量通道會健康啲咩

改變生活習慣
太重唔想/唔做得運動就多行路 都有幫助

最緊要做到熱量赤字 否則咩都假

記得食返多啲蛋白質減慢減重肌肉流失喎
仲有睇吓kofgym囉 好似幾有用

樓主本身 幾高 幾重？

係呀 低通量好易反彈

係
好需要蛋白質

我 google 查 is isometric exercise good or bad
搵到大量資料講佢 d 好處

所以我個人又唔會話完全唔做
但會加埋其他訓練, 加強個效果佢

你鍾意啦
有時間我都想練哂全部動作

仲有人講situp嘅
捲腹冇咁傷腰喎

依家正常人太易椎間盤突出
situp唔岩肥仔玩

分清楚係壓住嘅力 定係摩擦嘅力 令你痛

20200917

壓住痛

膝頭係咪有舊患

重既話跑少啲步啦 好傷膝頭 做下單車機/戰繩

用成條前臂分配受力, 唔集中o係踭
會唔會好 d

毅行者

沒呀 係肉un落地嘅痛

龜頭痛

我諗起細個養龜佢地成日咁樣曬太陽

養埋我

你現實都應該係個好幽默既人 唔驚無人埋身